\chapter{Testzenarien}
\begin{itemize}
	\item[T0110] \textit{Installation:}	Der Nutzer installiert mit \quotes{rion install \textit{Packagename}} ein Paket. Das Paket wird, inklusive eventueller Abhängigkeiten, installiert. Skripte (Post-Install-Prozessierung) werden erfolgreich ausgeführt.\\\\
	\textbf{Anforderung kann laut Blackboxtest nur teilweise erfüllt werden. Das Paket wird installier, es existiert aber keine Abhänigkeitsbehandlung}
	\item[T0120] \textit{Suchen:} Der Nutzer sucht mit \quotes{rion search \textit{text}} ein Paket und bekommt eine Liste von passenden Paketen, inklusive einer kurzen Beschreibung derer, ausgeben.
    
    \textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt, wobei bei den Textpaketen keine Beschreibung vorliegt.}
    
	\item[T0130] \textit{Information:} Der Nutzer sucht mit \quotes{rion info \textit{Packagename}} Informationen zu einem Paket und bekommt diese detailliert zu einem Paket ausgeben.\\\\
	\textbf{Anforderung wurde noch nicht implementiert.}
	
	\item[T0140] \textit{Aktualisieren:} Der Nutzer aktualisiert mit \quotes{rion update} alle installierten Pakete. Diese werden aktualisiert. Er aktualisiert mit \quotes{rion upgrade \textit{Packagename}} ein bestimmtes Paket, welches nun aktualisiert wird.\\\\
	\textbf{Anforderung wurde noch nicht implementiert, da das Abhängigkeitenmanagement fehlt.}
	\item[T0150] \textit{Entfernen:} Der Nutzer entfernt mit \quotes{rion remove \textit{Packagename/s}} ein oder mehrere Pakete, welche dadurch deinstalliert werden.\\\\
	textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt.}
	\item[T0160] \textit{Anleitung:} Der Nutzer schreibt \quotes{man rion}, worauf ihm die Manpage zu RION angezeigt wird.\\\\
		textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt.}
	\item[T0170] \textit{Installierte Pakete listen:} Der Nutzer gibt \quotes{\textit{rion list (package\_name\_pattern)}} ein. Er erhält Liste aller installierten Pakete, bzw. aller installierten Funktionen eines Paketes.\\\\
		\textbf{Anforderung wurde noch nicht implementiert.}
	\item[T0180] Die Repositories, auf die RION zugreift, können mit einem config file angepasst werden.\\\\
		\textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt.}
	\item[T0190] RION kann mehrere virtuellen Umgebungen verwalten.\\\\
		\textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt.}
	\item[T0111] RION kann mit 	\quotes{rion check (\textit{Packagename (Packageversion)})} überprüfen, ob bestimmte oder alle installierten Pakete noch korrekt installiert sind.\\\\
		\textbf{Anforderung wurde noch nich erfüllt.}
	\item[T0121] RION kann mit \quotes{rion update} die lokale Datenbank aktualisieren.\\\\
		\textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt.}
	\item[T0131] RION kann sich mit \quotes{rion auth -u >>USER<< -p >>PWD<<} anmelden. RION kann sich auch über einen config file (nur für den Ersteller lesbar) anmelden. Sollte keine Anmeldung vorliegen, fragt RION beim ersten Aufruf nach den Anmeldedaten.\\\\
	\textbf{Anforderung wurde laut Blackboxtest erfüllt. Allerdings wurde die Syntax leicht angepasst.}
\end{itemize}
